退休警長認收賭注兼洗黑錢逾億 獲准保釋候判

退休警長認收賭注兼洗黑錢逾億 獲准保釋候判

次被告蘇永華。（戴國輝攝）(蘋果日報)

退休警長利用親戚、前下屬以至個人銀行戶口洗黑錢，五年間處理一億港元非法外圍波及外圍馬賭注。警方調查發現，每逢賽馬賽事舉行前後，涉案人士的銀行戶口均會有大量金錢存入及轉賬，最終上門拘捕涉案退休警長。案件原定今在區域法院開審，退休警長承認收受賭注及洗黑錢等八罪，案件押後判刑。

五名被告依次是退休警長蘇永耀（71歲）、其胞弟蘇永華（66歲）、姪兒蘇國忠（47歲)、舅仔盧志強（60歲），以及前下屬曾國偉（62歲)。首被告認罪，次被告至第五被告則各否認洗黑錢罪。

案情指，首被告於1994年退休，每月可獲1.2萬元長俸。他在2010年2月至2011年7月期間，收受賭注。

警方發現各被告的戶口有大額金錢存入及轉賬紀錄，在賽馬活動舉行前後尤其活躍。警員於2011年7月6日到筲箕灣太安樓一個由首被告妻子租用的單位調查。警員拍門時，單位傳出電視機聲音，但拍門兩分鐘仍無人應門，警員遂爆門而入。當時首被告身處單位內。

警員在單位內檢獲波纜及馬纜紀錄，又從首被告的手機內發現12段投注賭博的聲帶。首被告被捕，警誡下保持緘默。警員再搜出其他被告的戶口存摺及提款卡。

涉案的7個銀行戶口，當中兩個屬於首被告，兩個屬次被告，餘下三個屬於其餘三名被告。七個戶口於2007年至2011年間處理的金額高達一億港元。

辯方為首被告求情指，首被告自知難逃判監命運，望能保釋陪伴家人。其保釋申請獲法官接納，另外四名被告的案件則押後至明天開審。

【案件編號：DCCC275/18】
記者戴國輝

好過狗會成日要維護
你地無做錯

得萬二蚊長俸點夠食

退休警呢個盤未開賭，唔計分

可以拍多集字母風暴

警方表示，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

高層震怒 個別事件 少數害群之馬

1994年退休
皇家警察

46歲就退休？咩事？

退休唔計

知法犯法

退休全職搞外圍波

基本功啦

好多都係咁，食長糧嘛